<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Disciplinas on Ricardo Zago</title>
    <link>https://ricardozago.github.io/disciplinas/</link>
    <description>Recent content in Disciplinas on Ricardo Zago</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <atom:link href="https://ricardozago.github.io/disciplinas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Embarcados</title>
      <link>https://ricardozago.github.io/disciplinas/embarcados/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ricardozago.github.io/disciplinas/embarcados/</guid>
      <description>Sistemas Embarcados Link para o cabeçalho Cada vez mais convivemos com sistemas embarcados e nem percebemos. Seu uso se tornou ubíquo. Além disso, surgiram ferramentas de baixo custo e fácil uso para o seu desenvolvimento. Seja em hardware com o Arduino e módulos ESP, quanto em software, que atualmente são abundantes.&#xA;Aulas: Link para o cabeçalho Em desenvolvimento. Bibliografia: Link para o cabeçalho John Catsoulis - Designing Embedded Hardware, 2nd Edition - Create New Computers and Devices - O&amp;rsquo;Reilly Media - 2009 - Site; Michael Barr and Anthony Massa - Programming Embedded Systems, 2nd Edition - With C and GNU Development Tools - 2009 - Site; Lee and Seshia - Introduction to Embedded Systems - A Cyber-Physical Systems Approach - Second Edition - MIT Press - 2017 - Disponível para download no site dos autores.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lectures</title>
      <link>https://ricardozago.github.io/disciplinas/datascience/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ricardozago.github.io/disciplinas/datascience/</guid>
      <description>A seguir apresento alguns materiais escritos ao longo do tempo, seja para alguma apresentação pontual ou mesmo a tentativa de gerar conteúdo relevante relacionado a Ciência de Dados.&#xA;Imagem do mapa da Unicamp criada com o projeto Pretty Maps.&#xA;Alguns exemplos de técnicas: Link para o cabeçalho Regressão:&#xA;Regressão Linear. É uma técnica muito importante, mas que a maioria dos profissionais do mercado não presta muita atenção por acreditarem ser muito básica.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
